**提示 1：** 显然时间越久，被打开的格子越多。

**提示 2：** 如何计算某个时刻 $t$ 被打开的格子？

首先，看提示 1，因此满足二分条件，考虑使用二分。

因此我们只需快速检查 $t$ 时刻被打开的格子的数量。如何计算呢？

如果周围没有任何遮挡，则往外分散出 $t$ 轮。第 $i$ 轮往外打开 $4i$ 个格子，因此总打开的数量为 $1+4+8+\dots+4t=1+(4+4t)t/2=2t^2+2t+1$ 。

但又可能会突破边界，假设突破边界的长度为 $x$ ，则多算的部分为 $1+3+\dots+(2x-1)=x^2$ 。

这样又会多去掉突破角的部分，假设突破角部分的长度为 $x$ ，则多去掉的部分是 $\frac{x(x-1)}{2}$ ，再加回来即可。

时间复杂度为 $\mathcal{O}(\log n)$ 。

### 具体代码如下——

Python 做法如下——

```Python []
def main():
    n, x, y, c = MII()

    l, r = 0, n * 2

    while l <= r:
        m = (l + r) // 2
        res = 2 * m * m + 2 * m + 1
        if m > x - 1: res -= (m - (x - 1)) * (m - (x - 1))
        if m > n - x: res -= (m - (n - x)) * (m - (n - x))
        if m > y - 1: res -= (m - (y - 1)) * (m - (y - 1))
        if m > n - y: res -= (m - (n - y)) * (m - (n - y))
        
        if m > (x - 1) + (y - 1):
            res += (m - ((x - 1) + (y - 1)) - 1) * (m - ((x - 1) + (y - 1))) // 2
        if m > (x - 1) + (n - y):
            res += (m - ((x - 1) + (n - y)) - 1) * (m - ((x - 1) + (n - y))) // 2
        if m > (n - x) + (y - 1):
            res += (m - ((n - x) + (y - 1)) - 1) * (m - ((n - x) + (y - 1))) // 2
        if m > (n - x) + (n - y):
            res += (m - ((n - x) + (n - y)) - 1) * (m - ((n - x) + (n - y))) // 2
        
        if res >= c: r = m - 1
        else: l = m + 1

    print(l)
```

C++ 做法如下——

```cpp []
int main() {
    ios_base::sync_with_stdio(false);
    cin.tie(0);
    cout.tie(0);

    long long n, x, y, c;
    cin >> n >> x >> y >> c;

    long long l = 0, r = n * 2;

    while (l <= r) {
        long long m = (l + r) / 2;
        long long res;
        
        res = 2 * m * m + 2 * m + 1;
        if (m > x - 1) res -= (m - (x - 1)) * (m - (x - 1));
        if (m > n - x) res -= (m - (n - x)) * (m - (n - x));
        if (m > y - 1) res -= (m - (y - 1)) * (m - (y - 1));
        if (m > n - y) res -= (m - (n - y)) * (m - (n - y));
        
        if (m > (x - 1) + (y - 1))
            res += (m - ((x - 1) + (y - 1)) - 1) * (m - ((x - 1) + (y - 1))) / 2;
        if (m > (x - 1) + (n - y))
            res += (m - ((x - 1) + (n - y)) - 1) * (m - ((x - 1) + (n - y))) / 2;
        if (m > (n - x) + (y - 1))
            res += (m - ((n - x) + (y - 1)) - 1) * (m - ((n - x) + (y - 1))) / 2;
        if (m > (n - x) + (n - y))
            res += (m - ((n - x) + (n - y)) - 1) * (m - ((n - x) + (n - y))) / 2;
        
        if (res >= c) r = m - 1;
        else l = m + 1;
    }

    cout << l;

    return 0;
}
```
